On souhaite comparer le volume de deux récipients. 

Le premier a la forme d'une demi-sphère de diamètre 20 cm et le second d'un pavé droit de hauteur 20~cm et de base carré de 10 cm de côté.

Calculer les deux volumes arrondis au cm$^3$ et dire lequel est le plus grand.

Convertir vos réponses en Litre.

\begin{multicols}{2}

  \begin{center}
~~~~\\
~~~~\\

    \includegraphics[scale=0.2]{\ExoPath/volume/images/3EvalVolume02.png}
  \end{center}


  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.4]{\ExoPath/volume/images/3EvalVolume02b.png}
  \end{center}

\end{multicols} 

\textit{On rappelle que le volume d'une boule de rayon R est donné par la formule :}
$$V=\frac{4}{3}\pi R^3$$

